1936年柏林奧運嗰陣就好似而家香港既情況

1936年柏林奧運

由於日韓併合的時代背景，孫基禎被強迫加入日本國家代表隊參與1936年柏林奧運，並以日語名字そん きてい（Son Kitei）參賽。他後來以2:29:19完成總長度為42.195公里的馬拉松項目，打破奧運記錄並奪得金牌，隊友南昇龍以2:31:42獲得銅牌。

民族主義感極強的孫基禎拒絕以日文簽名，只是簽署其朝文名字，甚至在簽名旁邊描畫朝鮮半島的外型[1]，並肯定的對記者表示他的祖國是朝鮮。在頒獎禮上，他以大會贈送的月桂樹擋著身上的日之丸，以冷靜的心情回應大會奏起日本國歌《君之代》及升起日本國旗。《東亞日報》當時刊登了孫基禎出席頒發禮的照片，但他身上的日本國旗被移走，此舉動被朝鮮總督府發現並拘禁八名相關報社職員，《東亞日報》亦迫令停刊9個月。因為此事的緣故，孫於1936年10月回國後的歡迎會亦被迫取消，回國後亦被特別高等警察課監視。

俾中國強行吞併

韓國人勇武好多

係
唔好痴人地光環

係